%\chapter{}
\section{4小时MACD交易策略}


%
%\item 趋势指标判断趋势,震荡指标是告诉你位置，动量指标是告诉你方向.
%\item 当建立的仓位的趋势，方向，位置一致时这个仓位是好的仓位.
%\item 当建立的仓位的趋势和方向不一致而方向和位置一直时，可以做短线或中线.
%\item 第一目标，找到趋势方向位置一致的仓位!


\begin{itemize}
\item 多重时间框架,使用1小时，4小时和日图3重时间段.
\item \textbf{货币对选择}:\textit{通过日图来判断市场趋势方向，比较不同货币选择趋势最为明显的货币对.}
\item \textbf{趋势}:\textit{通过日图200均线判断趋势方向，如果价格低于200均线，则趋势是向下的，如果价格高于200均线，则趋势是向上的.}
\item \textbf{方向}:\textit{使用4小时MACD坡度来判断方向坡度越大说明趋势越强,通过4小时MACD坡度过滤出可靠的信号,判断出方向.}
\item \textbf{进场位置}:\textit{判断出方向后，根据RSI在合适的位置开方向一致的仓位.}
\item \textbf{出场位置}: 止盈有多个位置，根据8EMA，21EMA,89EMA以及200SMA来设定出场位，89EMA是个重要位置，当接近89EMA关闭\%80的仓位，当到达200EMA关闭所有仓位
\item 根据MACD信号判断出的方向和趋势和位置，不一致时，只能做短线!
\item 当出现趋势延续性信号，并且和趋势时，可以长线进行持有.
\item \href{run:4Hour MACD deals.xlsm}{交易记录} 
\end{itemize}

\section{资金管理}

攻守之道，在于先立于不败之地而后求胜! 存己才能灭敌!

假设你拥有10000美元，你亏掉了其中了5000美元。那么你的亏损占整个账户的多少百分比呢?
答案是\%50.非常简单的一个问题。现在你需要增长多少百分比才能回到原来的10000美元呢?
现在不是\%50了,你需要增长\%100才能回到以前的10000美元了。这个例子告诉我们亏损是非常容易的，但是赚钱确实困难的.

你损失的越多，则你要返回你的原始资本所需要作出的努力越大!从另一个侧面来讲，也就是你面临的困难将更大!

\begin{itemize}
\item \textbf{风险回报比}:\textit{控制在1:2到1:3之间}
\item 加仓的基本原则，每次加仓前必须要求已经开立的头寸处于盈利的情况下才能加仓! 
\item 坚持递减仓量的加仓方式。每次的加仓量都不应该大于前面的开仓仓量!
\item 根据交易波段的长短控制加仓次数!连续加仓次数一般不超过3次!
\item 每单最大损失只能是账户的\%3,每个月的损失不超过整个账户的\%10
\item \href{run:Risk Position Size Calculation.xlsx}{开仓部位计算} 
\end{itemize}





%日内SRDC交易方法:
%\begin{itemize}
%\item 基于这一事实，我们可以放心假设，每日的高点和低点都是不一样滴!
%\item 画出前一日的阻力与支撑位,支撑位是蜡烛的最低价位，阻力位就是最高价位!
%\item 看到下一个k线与那两条线交叉了么!是，开始交易,不是，不交易
%\item 当下一个k图与支撑位交叉时做空，超过阻力位时做多。
%\end{itemize}



